%title: Produits de Blaschke et factorisation de $H^{p}
%! TEX root = master.tex

%========================
\section{Produits de Blaschke et factorisation de $H^{p}$}
\label{sec:produits_de_blaschke_et_factorisation_de_h{p}}
%========================

%========================
\subsection{Distance pseudo-hyperbolique}
\label{ssec:distance_pseudo-hyperbolique}
%========================

%------------------------
\begin{proposition}\label{prop:distance}
	L'application $\d: \D  \to \R,\ (x,y) \longmapsto \left| \frac{x-y}{1-\bar{x}y} \right| $ est une distance sur $\D $.
\end{proposition}
%------------------------
\begin{proof}
	Soit $x,y,z\in \D$
	\begin{itemize}[label=\textbullet,leftmargin=*]
		\item $\d(x,y)=0 \iff \left| x-y \right| =0 \iff x=y$ 
		\item on a $ 1-\bar{x}y  =\bar{ 1-x\bar{y}  }$ donc $\left| 1-x\bar{y} \right| =\left| 1-\bar{x}y \right| $, il vient alors
			\begin{align*}
				\d(x,y)=\left| \frac{x-y}{1-\bar{x}y} \right| =\left| \frac{y-x}{1-\bar{y}x} \right| =\d(y,x) .
			\end{align*}
		\item Pour l'inégalité triangulaire remarquons d'abord
			\begin{align}
				1-\left| \frac{x-y}{1-\bar{x}y} \right|^2&= \frac{\left| 1-\bar{x}y \right|^2-\left| x-y \right|^2}{\left| 1-\bar{x}y \right|^2 } \nonumber\\
				&= \frac{1-2\Re (x\bar{y})+|x|^2|y|^2-|x|^2+2\Re (x\bar{y})-|y|^2}{\left| 1-\bar{x}y \right|^2} \nonumber\\
				&= \frac{1+|x|^2|y|^2-|x|^2-|y|^2}{\left| 1-\bar{x}y \right|^2} \nonumber\\
				&= \frac{(1-|x|^2)(1-|y|^2)}{\left| 1-\bar{x}y \right|^2}\label{eq:distance_1}
			\end{align}
		Sachant que $\left| 1-\bar{x}y \right|\leq 1+|x| |y|$ on peut réécrire \eqref{eq:distance_1} en :
		\begin{align*}
			1-\d(x,y)^2&=\frac{(1-|x|^2)(1-|y|^2)}{|1-\bar{x}y|^2}  \nonumber\\ 
			&\geq \frac{(1-|x|^2)(1-|y|^2)}{(1+|x| |y|)^2}  \nonumber\\
			&= \frac{1-|y|^2-|x|^2+|x|^2 |y|^2}{(1+|x| |y|)^2} \nonumber\\
			&= \frac{1+2|x| |y|+|x|^2|y|^2-(|x|^2+2|x| |y|+|y|^2)}{(1+|x| |y|)^2} \nonumber\\
			&= \frac{(1+|x| |y|)^2-(|x|+|y|)^2}{(1+|x| |y|)^2} \nonumber\\
			&= 1-\left( \frac{|x|+|y|}{1+|x| |y|} \right)^2 \nonumber\\
			&= 1-\d(|x|,-|y|)^2 \nonumber\\
		\end{align*}
		et donc 
		\begin{align*}
			\d(x,y)\leq \d(|x|,-|y|)= \frac{|x|+|y|}{1+|x| |y|}\leq |x|+|y|.
		\end{align*}
		Pour $z\in \D$, on pose $\varphi_z(x)=\frac{x-z}{1-\bar{z}x}$ calculons $\d(\varphi_z(x),\varphi_z(y))$ on aura comme numérateur
		\begin{align*}
			 \varphi_z(x)-\varphi_z(y)=\frac{x-z}{1-\bar{z}x}-\frac{y-z}{1-\bar{z}y}&=\frac{(x-z)(1-\bar{z}y)-(y-z)(1-\bar{z}x)}{(1-\bar{z}x)(1-\bar{z}y)} \nonumber\\
			 &= \frac{x-x\bar{z}y-z-|z|^2y-y+\bar{z}xy+z-|z|^2x}{(1-\bar{z}x)(1-\bar{z}y)} \nonumber\\
			 &= \frac{x-y+|z|^2(y-x)}{(1-\bar{z}x)(1-\bar{z}y)}=\frac{(x-y)(1-|z|^2)}{(1-\bar{z}x)(1-\bar{z}y)}. \nonumber
		\end{align*}
		Et au dénominateur on  aura
		\begin{align*}
			1-\bar{\varphi_{z}(x)}\varphi_{z}(y)=1-\frac{(\bar{x}-\bar{z})(y-z)}{(1-z\bar{x})(1-\bar{z}y)}&=\frac{1-\bar{z}y-z\bar{x}+|z|^2\bar{x}y-\bar{x}y+\bar{x}z+\bar{z}y-|z|^2}{(1-z\bar{x})(1-\bar{z}y)} \nonumber\\
			&= \frac{1-|z|^2+\bar{x}y(|z|^2-1)}{(1-z\bar{x})(1-\bar{z}y)}=\frac{(1-|z|^2)(1-\bar{x}y)}{(1-z\bar{x})(1-\bar{z}y)}. \nonumber
		\end{align*}
		Il vient
		\begin{align*}
			\d(\varphi_z(x),\varphi_z(y))&=\left| \frac{(x-y)(1-|z|^2)}{(1-\bar{x}y)(1-|z|^2)}\times \frac{(1-z\bar{x})(1-\bar{z}y)}{(1-\bar{z}x)(1-\bar{z}y)} \right| \nonumber\\
			&= \left| \frac{x-y}{1-\bar{x}y} \right|\times \left| \frac{1-z\bar{x}}{1-\bar{z}x} \right| \nonumber\\
			&= \d(x,y)\times \left|\frac{|1-\bar{z}x|^2}{(1-\bar{z}x)^2} \right| \nonumber\\
			&= \d(x,y). \nonumber
		\end{align*}
		Finalement on a 
		\begin{align*}
			\d(x,y)=\d(\varphi_{z}(x),\varphi_{z}(y))\leq |\varphi_{z}(x)|+|\varphi_{z}(y)|=\d(x,z)+\d(z,y) .
		\end{align*}
	\end{itemize}
	Donc $\d$ est bien une distance sur $\D $.
\end{proof}
%------------------------
\begin{remark}\label{rem:distance}
	\begin{itemize}[label=\textbullet,leftmargin=*]
		\item De l'égalité \eqref{eq:distance_1} on a pour $x,y\in \D,\ 1-\left| \varphi_x(y) \right|^2> 0 $ donc $\d(x,y)<1$ pour tout $x,y\in \D$ et à $x$ fixé dans $\D $ on a $\varphi_x(\D)\subset \D $
		\item En fait, pour $x\in \D,\ \varphi_x$ est holomorphe sur $\D $ et continue sur $\partial \D $, et pour $z\in \D $ h
			\begin{align*}
				\varphi_x\circ \varphi_{-x}(z)=\frac{\frac{z+x}{1+\bar{x}z}-x}{1-\bar{x}\left( \frac{z+x}{1+\bar{x}z} \right)}=\frac{z+x-x-|x|^2z}{1+\bar{x}z-\bar{x}z-|x|^2}=z .
			\end{align*}
			On montre de la même façon $\varphi_{-x}\circ \varphi_x(z)=z$, d'où $\varphi_x$ une isométrie holomorphe de $(\D ,\d)$ continue sur $\partial \D$. On a de l'égalité \ref{eq:distance_1}, pour tout $y\in \partial \D, \varphi_x(y)=1$. 
	\end{itemize}
\end{remark}

%------------------------
\begin{definition}\label{def:distance}
	On appelle la distance $\d$ de la proposition \ref{prop:distance} la distance \textbf{pseudo-hyperbolique}.
\end{definition}







%========================
\subsection{Produits infinis}
\label{ssec:produits_infinis}
%========================

%------------------------
\begin{definition}
	Soit $(z_{n})_n\in \C^{\N}$, on pose pour $n\in \N$
	\begin{align*}
		P_n=\prod_{i=0}^{n} z_{i}  .
	\end{align*}
	Si la limite $P:=\lim_{n \to \infty} P_{n}$ existe, on définit $P$ comme le \textit{produit infini} des \textit{produits partiels} $P_{n}$, on notera alors
	\begin{align*}
		P=\prod_{n=0}^{\infty} z_{n}  .
	\end{align*}
\end{definition}
%------------------------
\begin{remark}
	$z_{n}=\frac{P_{n}}{P_{n-1}}$ donc si le produit infini converge vers une limite non nulle,  $z_{n}$ converge vers $1$.
\end{remark}
%------------------------
\begin{lemma}\label{lem:ineg_exp}
	Pour tout $x\geq 0$ on a l'inégalité $1+x\leq \e^x$.
\end{lemma}
%------------------------
\begin{proof}
	L'application $x\longmapsto \e^x-x-1$ est dérivable de dérivé $\e^x-1$ qui est positif pour tout  $x\geq 0$, et puisque $\e^0-0-1=0$, on a bien  $\e^x \geq 1+x$ pour $x\geq 0$.
\end{proof}

%------------------------
\begin{theorem}\label{thm:prod_num}
	Soit $(z_{n})_{n}=(1+\varepsilon_n)_{n}\in \C^{\N}$ telle que la série de terme général $\varepsilon_n$ converge absolument, en notant $P_{n}=\prod_{i=0}^{n} z_{i} $, alors
	\begin{enumerate}[label=(\roman*),leftmargin=*]
		\item la limite $P=\lim_{n \to \infty} P_{n}$ existe,
		\item $P=0 \iff \exists n\in, z_{n}=0$.
	\end{enumerate}
\end{theorem}
%------------------------
\begin{proof}
	\ 
	\begin{enumerate}[label=(\roman*),leftmargin=*]
		\item Notons $S=\sum_{n=0}^{\infty} |\varepsilon_n|\in \R_+$, puisque pour $i\geq 0, |\varepsilon_{i}|\geq 0$ on a du lemme \ref{lem:ineg_exp}
			\begin{align*}
				|P_{n}|=\prod_{i=0}^{n} |1+\varepsilon_n| \leq \prod_{i=0}^{n} (1+|\varepsilon_{i}|)\leq \prod_{i=0}^{n} \e^{|\varepsilon_{i}|}=\e^{\sum_{i=0}^{n} |\varepsilon_{i}|}\leq \e^{S}   .
			\end{align*}
			En notant $P_{n}=(1+\varepsilon_n)P_{n-1}$, on a 
			\begin{align*}
				|P_{n}-P_{n-1}|\leq |\varepsilon_n|\times |P_{n-1}|\leq |\varepsilon_n|\e^{S} .
			\end{align*}
			Donc la série de terme générale $P_{n}-P_{n-1}$ est convergente, et donc (série télescopique) $(P_n)$ est convergente vers un $P\in \C$.
		\item La condition suffisante est directe, pour la condition nécessaire on va montrer la contraposée : $\forall n\in \N, z_{n}\neq 0\implies P\neq 0$. Pour ça on va chercher $Q\in \C$ tel que $PQ=1$.

			Soit $w_{n}=1+\delta_{n}$ tel que $w_{n}z_{n}=1$ donc $\delta_{n}\varepsilon_n+\varepsilon_n+\delta_n+1=1$ donc $\delta_n=\frac{-\varepsilon_n}{1+\varepsilon_n}$.
			Il vient $|\delta_{n}|=\frac{|\varepsilon_n|}{|1+\varepsilon_n|}\sim \frac{|\varepsilon_n|}{1}=|\varepsilon_n|$ car $\varepsilon_n\to 0$, et donc  $\sum_{}^{} \delta_{n}$ est absolument convergente.
			Du (i) on a alors $Q=\lim_{n \to \infty} Q_{n}$ qui existe et puisque $P_{n}Q_{n}=\prod_{i=0}^{n} w_{n}z_{n}=1 $, on a en passant à la limite, $PQ=1$ et donc  $P\neq 0$.\qedhere
	\end{enumerate}
\end{proof}

%------------------------
\begin{theorem}\label{thm:prod_func}
	Soit $(f_{n})_{n}=(1+g_{n})_{n}$ une suite de fonctions complexes définies sur un ensemble $X$ telle que la série de fonctions $\sum_{n}^{} g_{n}$ converge normalement sur $X$. Alors
\begin{enumerate}[label=(\roman*),leftmargin=*]
	\item $P_{n}(x)=\prod_{i=0}^{n} f_{i}(x) $ converge uniformément sur $X$ vers une limite $P(x)$.
	\item $P(x)=0$ si, est seulement si, il existe $n\in \N$ tel que $f_n(x)=0$.
\end{enumerate}
\end{theorem}
%------------------------ 
\begin{proof}
	\ 
	\begin{enumerate}[label=(\roman*),leftmargin=*]
		\item Puisque $\sum g_n$ converge normalement sur $X$ il existe $(\alpha_{n})\in \R^{\N}$ telle que pour tout  $x\in X,\ |g_{n}(x)|\leq \alpha_{n}$ et $S=\sum_{n=0}^{\infty} \alpha_{n}<\infty$.
	On va procéder de la même façon que pour la preuve du théorème \ref{thm:prod_num}. 
	On aura alors pour $x\in X,\ |P_{n}(x)|\leq \e^{S}$, puis $|P_{n}(x)-P_{n-1}(x)|\leq \alpha_{n}\e^{S}$. 
	Donc la série $\sum  P_{n}(x)-P_{n-1}(x)$ converge normalement, donc uniformément sur $X$ il vient alors (série télescopique) $(P_{n}(x))$ converge uniformément sur $X$.
	\item Soit $x\in X$, pour tout $n\in \N$ on pose $h_{n}(x)=\frac{-g_{n}(x)}{1+g_{n}(x)}$, on a alors $(1+h_{n}(x))f_{n}(x)=1$ et $|h_{n}(x)|\sim_{n\to \infty}|g_{n}(x)|$, donc $\sum \left( h_{n}(x)+1 \right)$ converge normalement en $x$ et donc le produit infini de facteur $(1+h_{n}(x))$ converge vers une limite $Q(x)$ et donc $P(x)Q(x)=1$ d'où $P(x)\neq 0$.
	On a alors par contraposée $P(x)=0$ seulement s'il existe $n\in \N$ tel que $f_{n}(x)=0$.\qedhere
	\end{enumerate}
\end{proof}

%------------------------
\begin{theorem}\label{thm:prod_holo}
	Soit $(f_{n})_{n}=(1+g_{n})_{n}$ une suite de fonctions holomorphes dans $U$ telle que la série de fonctions $\sum_{n}^{} g_{n}$ converge normalement sur tout compact de $U$. Alors
\begin{enumerate}[label=(\roman*),leftmargin=*]
	\item La fonction $f=\prod_{0}^{\infty} f_{n} $ est bien définie et holomorphe sur $U$.
	\item L'ensemble des zéros de $f$ est 
		\begin{align*}
			Z(f)=\bigcup_{n\in \N}^{} \{x\in U \mid f_{n}(x)=0\}  .
		\end{align*}
\end{enumerate}
\end{theorem}
%------------------------
\begin{proof}
	\ 
	\begin{enumerate}[label=(\roman*),leftmargin=*]
		\item Soit $K\subset U$ compact puisque $\sum_n g_{n}$ converge normalement sur $K$, le théorème \ref{thm:prod_func} nous assure que $(P_n)_{n}$ converge uniformément sur  $K$ vers $f=\prod_{n}^{\infty} f_{n}$, c'est vrai pour tout compact $K$ de $U$.
			D'après le théorème de convergence de Weierstrass $f$ est donc bien définie et holomorphe sur $U$.
		\item De même, du théorème \ref{thm:prod_func}, on a $f(x)=0\iff $ il existe $n\in \N$ tel que $f_{n}(x)=0$, donc on a bien
			\begin{align*}
				Z(f)= \bigcup_{n\in \N}^{} \{x\in U \mid f_{n}(x)=0\}  .
			\end{align*}\qedhere
	\end{enumerate}
\end{proof}









%========================
\subsection{Produits de Blaschke}
\label{ssec:produits_de_blaschke}
%========================

%------------------------
\begin{proposition}\label{prop:blaschke}
	Soit $(z_{n})_{n\geq 0}$ une suite de points de $\D $ telle que 
	\begin{align*}
		\sum_{n=1}^{\infty} (1-|z_{n}|)<\infty .
	\end{align*}
	Pour tout $z\in D$ on pose
	\begin{align*}
		B(z)=\prod_{n=1}^{\infty} \frac{|z_{n}|}{z_{n}}\frac{z_{n}-z}{1-\bar{z_{n}}z},
	\end{align*}
	avec la convention $\frac{|z_{n}|}{z_{n}}=-1$ si $z_{n}=0$. Alors la fonction $B$ est une fonction bornée holomorphe sur $\D $ dont les seuls zéros sont les $z_{n}$.
\end{proposition}

%------------------------
\begin{proof}
	\begin{itemize}[label=\textbullet,leftmargin=*]
		\item Notons $b_{n}(z):=\frac{|z_{n}|}{z_{n}}\frac{z_{n}-z}{1-\bar{z_{n}}z}$ le facteur $n $-ème de $B$, on a pour tout $n\in \N$ 
			\begin{align*}
				|b_{n}(z)|=\left| \frac{z_{n}-z}{1-\bar{z_{n}}z} \right|=\d(z_{n},z)<1 ,
			\end{align*}
			avec $\d$ la distance pseudo-hyperbolique définie en \ref{prop:distance}. Donc $B$ est bien définie sur $\D $ de plus $\left| \prod_{i=0}^{n} b_{i(z)} \right|\leq \prod_{i=0}^{n} 1=1$ donc en passant à la limite on a $|B(z)|\leq 1$ donc $B$ est bien bornée.
		\item Pour tout $n\in \N, z\in \D, 1-\bar{z_{n}}z\neq 0$ puisqu'on a égalité $\iff z=\frac{z_{n}}{|z_{n}|}\not\in \D $. Donc pour tout $n\in \N, b_{n}$ est bien une fonction holomorphe sur $\D $ (polynôme).
			On a ensuite pour tout $z\in \D $ 
			\begin{align*}
				|b_{n}(z)-1|&=\left| \frac{|z_{n}|z_{n}-|z_{n}|z-z_{n}+|z_{n}|^2z}{z_{n}(1-\bar{z_{n}}z)} \right|\nonumber\\ 
				&= \left| \frac{(|z_{n}|^2-|z_{n}|)z+(|z_{n}|-1)z_{n}}{z_{n}(1-\bar{z_{n}}z)} \right| \nonumber\\
				&= \left| (|z_{n}|-1) \frac{z|z_{n}|+z_{n}}{z_{n}(1-\bar{z_{n}}z} \right| \nonumber\\
				&\leq ||z_{n}-1| \frac{|z_{n}| |z|+|z_{n}|}{|z_{n}| |1-\bar{z_{n}}z|} \nonumber\\
				&= \frac{(1-|z_{n}|)(|z|+1)}{\left| 1-\bar{z_{n}}z \right|} 
			\end{align*}
			Et puisque $|z_{n}|\leq 1 \iff |z_{n}z|\leq |z|\iff 1-|z|\leq 1-|z_{n}z|\leq |1-\bar{z_{n}}z|$ dernière inégalité vient de l'inégalité triangulaire et le fait que $|z|=|\bar{z}|$.
			On a alors 
			\begin{align*}
				|b_{n}(z)-1|\leq \frac{1+|z|}{1-|z|}(1-|z_{n}|) .
			\end{align*}
			Or sur tout compact de $\D $,  $z\longmapsto\frac{1+|z|}{1-|z|}$ est continue donc bornée et par hypothèse,  $\sum_{n=0}^{\infty} (1-|z_{n}|)<\infty$ donc la série de fonction $\sum (b_{n}-1)$ converge normalement sur tout compact de $\D $ et puisque $b_{n}=1+(b_{n}-1)$ on a d'après le théorème \ref{thm:prod_holo}, $\prod_{n=0}^{\infty}  b_{n}=B$ est holomorphe sur $\D $.
		\item Du théorème \ref{thm:prod_holo}, on a $B(z)=0$ si, est seulement si, il existe un $n\in \N$ tel que $b_{n}(z)=0$ donc si, est seulement si, $z=z_{n}$ d'où les zéros de $B$ sont les $(z_{n})$.\qedhere
	\end{itemize}
\end{proof}

%------------------------
\begin{definition}
	Soit $(z_{n})_{n\geq 0}$ une suite de points de $\D$ telle que $\sum_{n=0}^{\infty} (1-|z_{n}|)<\infty$, on appelle 
	\begin{itemize}[label=\textbullet,leftmargin=*]
		\item \textit{facteur de Blaschke} en $a\in \D $ la fonction $\varphi_a: \D  \to \D ,\ z \longmapsto \frac{z-a}{1-\bar{a}z}$. On rappelle (voir remarque \ref{rem:distance} ):
			\begin{itemize}[label=\textendash,leftmargin=*]
				\item pour tout $a\in \D,\ \varphi_a$ une isométrie holomorphe de $(\D ,\d)$ et continue de module $1$ sur $\partial \D $,
				\item $|\varphi_a(z)|=\d(a,z)$ donc en particulier  $\varphi_a(a)=0$,
				\item la réciproque de $\varphi_a$ est  $\varphi_{-a}$.
			\end{itemize}
		\item \textit{produit de Blaschke associé à la suite $(z_{n})$} la fonction $B$ définit dans la proposition \ref{prop:blaschke}, 
		\item \textit{produit fini de Blaschke associé à la suite finie de points $(z_1,\ldots,z_{n})$} le produit $B_{n}(z)=\prod_{i=1}^{n} \varphi_{z_{i}}(z) $
		\item \textit{facteur $n$-ème de Blaschke} la fonction $b_{n}$ définit dans la preuve de la proposition \ref{prop:blaschke},
	\end{itemize}
\end{definition}

%------------------------
\begin{lemma}\label{lem:blaschke}
	Soit $f$ une fonction holomorphe bornée sur un ouvert $U$, et $(z_1,\ldots,z_{n})$ des zéros de $f$. Alors il existe $g$ holomorphe bornée sur $U$ telle que $f=B_{n}g$, où $B_{n}$ est le produit fini de Blaschke associé à $(z_1,\ldots,z_{n})$.
\end{lemma}
%------------------------
\begin{proof}
	Pour $z\in U\setminus \{z_{i}\}_{1\leq i\leq n} $ on pose $g=\frac{f}{B_{n}}$ qui est bien holomorphe.
	Pour $1\leq i\leq n$, on note $m_{i}$ le max entre $n$ et la multiplicité de $z_{i}$, on a alors l'existence de  $h$ holomorphe sur un voisinage $U_{i}$ de  $z_{i}$ telle que $f(z)=(z-z_{i})^{m_{i}}h(z)$ on pose alors 
	$g(z)=\left( 1-\bar{z_{i}z} \right)^{m_{i}}\frac{h(z)}{\prod_{\substack{1\leq j\leq n\\z_{j}\neq z_{i}}}^{} \varphi_{z_j}(z) }$ qui est bien holomorphe en $z_{i}$ et $B_{n}g=f$, 
	sur $U_{i}\setminus \{z_{i}\} $ on retrouve $g=\frac{f}{B_{n}}$ elle se prolonge donc bien en une fonction holomorphe sur $U$.
\end{proof}

%------------------------
\begin{theorem}[factorisation de Blaschke]\label{thrm:factorisation_de_blaschke}\ 
	\begin{enumerate}[label=\arabic*),leftmargin=*]
		\item Soit $f\in H^{p}$ telle que $f$ ne soit pas nulle, et $(z_{n})_{n\geq 0}$ la suite de ses zéros.
	Alors la suite $(z_{n})_{n\geq 0}$ satisfait la condition de Blaschke 
	 \begin{align*}
		\sum_{n=0}^{\infty} (1-|z_{n}|)<\infty	 .
	\end{align*}
	Et en notant $B$ le produit de Blaschke associé à la suite $(z_{n})$, on a l'existence de $g\in H^p$ telle que 
	\begin{align*}
		f=Bg \text{ et }\norm{f}_p=\norm{g}_p .
	\end{align*}
\item Soit $f\in H^{1}$, il existe $g,h\in H^{2}$ telles que 
	\begin{align*}
		f=gh\text{ et }\norm{g}_2=\norm{h}_2=\norm{f}_1^{\frac{1}{2}} .
	\end{align*}
	\end{enumerate}
\end{theorem}
%------------------------
\begin{proof}\ 
	\begin{enumerate}[label=\arabic*),leftmargin=*]
			\item \begin{itemize}[label=\textbullet,leftmargin=*]
		\item Pour $p=\infty$. On pose $g=\frac{f}{B}$, on a bien $f=Bg$, de plus, on prend $r>0$ d'après le lemme \ref{lem:blaschke}, l'application $g_{n}=\frac{f}{B_{n}}$ est holomorphe sur le disque $D(0,r)$ elle atteint donc son maximum, d'après le principe du maximum, en un $z_0\in \partial D(0,r)$, on aura donc pour $z\in D(0,r)$ 
			\begin{align*}
				|g_{n}(z)|\leq |g_{n}(z_0)|\leq \frac{\norm{f}_\infty}{|B_{n}(z_0)|} .
			\end{align*}
			En faisant tendre $r$ vers $1$, on aura $z_0\in \partial \D $ et donc  puisque $|B_{n}|=1$ sur le cercle unité, on a 
			\begin{align*}
				 \forall z\in \D ,|g_{n}(z)|\leq \norm{f}_\infty .
			\end{align*}
			On aura alors, en faisant tendre $n$ puis en prenant le $\sup$, $\norm{g}_\infty\leq \norm{f}_\infty$. Donc $g\in H^{\infty}$.
			De plus, puisque pour $z\in \D ,\ B(z)\leq 1$ on a $|f(z)|\leq |g(z)|\leq \norm{g}_\infty$. Donc en passant au $\sup$, on aura $\norm{g}_\infty\geq \norm{f}_\infty$ et donc égalité.
		\item  Pour $1\leq p<\infty$.Soit $f\in H^{p}$,  $B_{n}$ le produit de Blaschke associée aux zéros $z_1,z_2,\ldots,z_{n}$.
			On pose $g=\frac{f}{B}$ et $g_{n}=\frac{f}{B_{n}}$, elle est holomorphe, comme vu dans le lemme \ref{lem:blaschke} et donc, d'après l'exemple \ref{exa:fp-sous-harmo}, la fonction $|g_{n}|^{p}$ est sous harmonique, donc d'après la proposition \ref{prop:croissance-m(r)}, on a:
			 \begin{align*}
				\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} |g_{n}(r\e^{i\theta})|^{p}\d \theta=\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} \frac{|f(r\e^{i\theta})|^{p}}{|B_{n}(r\e^{i\theta})|^{p}}\d \theta \leq \lim_{R \to 1} \frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} \frac{|f(r\e^{i\theta})|^{p}}{|B_{n}(r\e^{i\theta})|^{p}}\d \theta   .
			\end{align*}
			Or pour $1-R$ assez petit, on a $|B_{n}(r\e^{i\theta})|$ assez proche de $1$ donc 
			\begin{align*}
				 \frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} |g_{n}(r\e^{i\theta})|^{p}\d \theta\leq \lim_{R \to 1} \frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi} |f(r\e^{i\theta})|^{p}\d \theta=\norm{f}_p^{p}.
			\end{align*}
			Et puisque $(g_{n})$ est une suite croissante, car $(|B_{n}|)$ est décroissante, de fonctions intégrable sur $[0,2\pi]$ convergeant vers $|g|$ on peut intervertir, par convergence monotone, l'intégrale et la limite dans l'expression de gauche.
			Et donc en faisant tendre $n$ on a $\norm{g}_p^{p}\leq \norm{f}_p^{p}$. Donc $g\in H^{p}$.
			De plus, pour  $z\in \D , |B_{n}(z)|\leq 1$ donc $|f(z)|\leq |g_{n}(z)|$ donc en faisant tendre $n$ on a $|f|\leq |g|$ et donc on aura $\norm{f}_p^{p}\leq \norm{g}_p^{p}$, d'où égalité. 
			
		\end{itemize}
		\item Soit $f\in H^{1}$, d'après le premier point, on a l'existence de $u\in H_1$ sans zéros tel que $f=Bu$, on prend alors $g\in H^2$ la fonction vérifiant $g^2=u$ et $h=Bg$.
			On aura $gh=Bg^2=Bu=f$ et  puisque sur le disque $\D $, $|B|=1$ on a pour $r<1$ :
			\begin{align*}
				\int_{\partial \D } |h_{r}|_2^2\d\lambda=\int_{\partial \D }|g_{r}|_2^2\d\lambda.=\int_{\partial \D } |f_{r}|\d\lambda
			\end{align*}
			La dernière égalité venant du fait que $|Bg_r^2|=|Bu_{r}|=|f_r|$
			Donc on a $\norm{h}_2^2=\norm{g}_2^2=\norm{f}_1$.\qedhere
	\end{enumerate}
\end{proof}


